無知一問，師姑/和尚可以食「牛油」？

人地日日都屌閪

點會用真牛油
Butter=margarine?

認真問，乜佢地食得乳製品？

美心呢類餅鋪點會唔用牛油

放左工可以

布施俾廢老嘅
阿彌陀佛

可唔可以叫雞？

布施應該畀齋菜

可以

人地放工做乜關你撚事咩

我樓下個跛腳乞兒平日下午去機鋪玩灣岸添啦

唔可以，其實乳製品係咪素食都仲有爭議，所以可以食

素食係唔殺生

全素就真係練仙

人地食唔食牛油屌唔屌女人又關你撚事🥱

其實邊個話過唔得???

和尚師姑唔係應該最嚴格要全素？

唔好咁無知好無，牛油點解唔食得，你話雞畀都仲有得拗

佛祖？

放咗工就唔洗

係百佳見過個和尚買雞翼
講真好多係街見到和尚裝扮嘅
一係呃錢，一係炒散打齋
都係打份工
有幾多個真係信佛

[駁咀]植物牛油咪得囉

大佬唔好9up啦

炒散打齋咁過掣

買雞翼未必係自己食

好多戒律都係後人自己講，佛祖教人不論對萬物都要有同情心姐。多數係後人根據佛祖生平事蹟自己揣摩姐，佛祖肯定唔會強逼人地唔好做某一樣野。

好似算係灰色地帶
有人話得有人話唔得

牛油係牛奶做。素食係可以食。

食肉既和尚去打齋，仲係咪打齋？

和尚屌師姑都得啦，有乜唔得？

和尚化緣都係人地俾乜就食乜，西藏冬天冇野食都係食肉乾，心裡有佛就得。（好似係）

牛油同雞蛋食得
牛油係乳製品，無殺生
雞蛋多數都係無受精的，無生命喺入面
反而唔少蛋糕入面係有魚膠粉
呢樣唔食得

以前讀書返炒散
係東薈城間Burberry返過幾日
有兩個支那和尚入嚟睇嘢影相
第二日換埋便服拖喼買咗勁多嘢畀現金

和尚師

唔係話唔好殺生咩？

食肉乾，真係長知識

基督教，日本佛教都可以結婚生仔。唔明點解佛教傳到中國後期就樣樣野都唔得。

自己約束自己耐左
就變左比外人約束自己

我住個頭成撚日有個和尚食KFC
仲要堂食

有睇過翁靜晶捉假和尚就知道人地都是打份工

可以，但係要叫齋雞。

酒肉穿腸過 佛在心中留

圖

吹氣Mary？

打份工姐

素好似有5種，睇wiki有5種分法，之後藏傳佛教好似都食肉

諗起老衲食狗肉

狗肉都食得 何況牛油

你去殯儀館睇下
有時地下大房係佛教儀式
幾百個和尚尼姑係到敲敲敲
邊到搵咗多真和尚尼姑呀
之前會有啲支那落嚟嘅
收工煲煙飲酒

叫住木魚先

食美心 無良心

係咪放錯重點....
除左牛油，蛋糕主要成份係 雞蛋 啊

得

搵假和尚打齋，有法力超渡先人？

諗起依條片

食kfc淨係食薯格咋，咪講啲似是而非嘅野誤導人！！

和尚日日食鮑魚，尼姑日日食肉腸，你話呢

當寶蓮寺方象都屌師姑，D個世界嘅嘢都係求L其得啦

仲要美心 食撚死佢

其實無問題

但一去到某d修行前準備/修行果時 有好多野都唔食得(普通既肉類, 更甚雞蛋都唔得)
我指真係有實際修行既和尚

就算食 邊個會罰佢地
做唔做到全素係睇自己對信仰既實現
唔通個個都可以做到佛祖咩

雞蛋牛奶不嬲都得
唔得嘅係肉同埋五辛 (漢傳佛教)

平時唔使戒口？

你點知先人超唔超渡到？

泰國和尚化緣都係乜都食 煙酒都得
好似係得漢地既佛教先有食齋依個觀念

笑撚死

精液都吞啦
有咩唔得

茹素係漢傳佛教專有
喺佛教傳入東亞之前 道教都有間歇性茹素

真心想知其實生命既定義係乜野先？？細菌算唔算生命？？咁和尚係咪唔用得酒精同消毒產品消毒？？有病都唔應該醫？自己病死身體歸土腐化就係潤澤其他生命。

收左工就食得啦

唔戒又點

雞只係一種職業，大家都係做份內事，大家互相開解下姐

人奶都得，點解牛奶唔得？

點解平時要戒口先 戒口係為乜而戒
呢個先係重點

畀佛祖打屁股

正解，小乘佛教(繼承釋迦牟尼原始教義)其實唔反對食肉，化緣化到乜都食，當年釋迦牟尼一樣食肉，和尚可以食三净肉

平好多呀嘛？
用植物油所以先多反式脂肪俾人驗到？

放左工可以食

牛油先香口

唔可以的，
但可以做雞

seed

職業ONLY，同果個神父一樣

1.正統佛教係可以"三淨肉"（不見殺，不聞殺，不為己殺）
2.正統佛教係唔可以食"葷菜",唔係指肉,而係指重味既菜,蒜,蔥戈D

邊個講？

番屋企食韓燒添呀

笑！

走過去踢佢個蛋糕

不一定
雞蛋牛奶一向存在爭議
所以好多齋鋪都會係門口寫明有無牛奶/雞蛋成份

不戒和尚

牛油有一種係植物牛油/人造牛油
姐係最CHEAP 果隻.

一般中國和尚都係食齋 英文係vegetarian 係會食蛋奶類製品
如果唔食蛋奶類製品果d人叫做食素 英文即係vegan (外國比較多人會咁做)
其實兩者係有分別 但兩者都一定唔食紅肉

咁關你咩事？

佛教以前啲和尚化緣係有乜食乜
唔理係咪肉,只要唔係你殺或為你而殺
入咗中原之後，中原啲百姓本身冇咩化緣慨念。
修行嘅和尚冇野食。佢地就置個山頭比佢地自己種菜食
茹素係呢個情況下先盛行

師姑可以，用來搽

絕望了.....贏不了.....只係你嘅幻想

和尚都可以，都係用黎搽

食唔食齋只係修行一種，佢地自己決定嫁咋

因為唔殺生？

破戒唔會逐出師門？釘牌？

可以
Google搵
佛陀
牛奶粥

師姑食腸 和尚食鮑

你呢個問題可以講成日

嗯，可以買俾主持食

唔會

香港佛教只係用嚟水鳩啲廢中廢老
大生意嚟
有場合要多啲人手，就會慳成本搵支那人
其他職業就叫黑工，宗教活動就可以合法搵黑工

信佛有分vegan同vegitarian
和尚好似係要食齋 無理解錯姐係vegan

利申: 9up

酒肉穿腸過 佛祖心中留

唔係殺生，點解唔得？另外，好似有啲唔畀食蒜，有啲畀食蠔豉。睇門派，睇師傅。其實，酒肉穿腸過，我佛在心中

原始佛教出家人化緣人地俾乜就食乜
因為呢啲係人地唔食既野
你唔可以要求人地特登煮齋俾你食

吹氣Mary仲要係尼姑樣既

聽過有講法係唔太關殺生事，唔食肉係因為肉普遍比齋好食，要做到清心寡慾就唔比食肉
所以啲整色整水既齋其實係唔岩和尚食，因為冇左個禁慾既意義

（好似係）

與其叫人唔好食呢樣唔好食果樣，點解中國佛教就冇人花時間同精力去研究科技去解決呢個問題呢？中國佛教每天收咁多善款，點解冇人去研究人造肉？冇人去研究唔會對身體造成負擔既人造牛油？

西方宗教已經好迂腐，中國佛教仲要痴線咁多倍。

當權者/有勢力既人刻意曲解經典意義,用黎方便控制民眾
宗教向來都係統治工具

同埋佛教追求既其實係克制欲望,唔係捨棄欲望

咩年代 仲玩灣岸

廢武功和逐出師門

其實佛都唔係對食肉有意見，而係唔認同「殺生」
因為食肉需要殺生，所以先唔提倡食肉
但理論上化緣得返黎既肉係可以食，因為舊肉非因其而殺
大概係咁，可能有些少出入

可以,
佛教原意係要你克制欲,唔係捨棄欲
即係你可以2,3個禮拜叫一次;2,3日叫一次就"盡量"唔好

休班僧

有冇諗過係隻雞叫和尚

後來魏晉南北朝時期梁武帝（即係問達摩我起咁多寺有無功德果）叫修改佛教
加多一樣要茹素
茹素呢樣野反而婆羅門教比佛教更重視

蛋有受精蛋同未受精蛋既

休班和尚/尼姑

祈福作法點可以話叫雞
人哋陰氣重要射返篤陽氣對沖下

點定義生命
植物冇生命？

日本佛教原本只有淨土真宗會結婚，而原因係政治因素，因為曾有權貴要塞個女比高僧
至於日本和尚普遍會結婚生仔就係明治維新既棄佛毀釋政策做成，後來無執行得太嚴就變番只有寺族會結婚生仔
事實上一直仲有日本仍然係有宗派堅守五戒

素食有分好多種
蛋奶素、五辛素、純素、鍋邊素

有研究講過，因宗教而素食嘅人
健康同一般人一樣，係冇特別健康到
覺得會健康而素食嘅人
本身就追求健康，生活習慣已經健康過一般人
呢批人本身就飲食健康、做運動、作息好
所以數據上，好似素食會健康Ｄ

佛教入面好多人都將生命分左有情無情

打份工啫..唔好咁嚴啦

濟公都照食肉啦
你過咗嗰種境界就乜都食得

洒肉穿腸過 佛祖心中留

酒肉穿腸過，佛性心中留

樓豬有冇聽過植物牛油

信佛無咁執著

唔好spin咗去和尚破唔破戒。
牛油係牛奶做，係素食。
Vegan(蛋奶素)，先唔食得。

近年嘅事

某程度上佢都係認真答

佛教分類係講緊「有情眾生」同「無情眾生」
有知覺感情就係「有情眾生」
例如人、其他動物
無知覺感情就係「無情眾生」
例如石頭、花草、細菌
當然你可以話近年有啲科學報告講花草都有痛感
但希望你明白
佛教係N年前創立嘅教派
當年科學無咁昌明
「有情眾生」同「無情眾生」嘅分類只係當年人類嘅主觀認知
並唔係客觀嘅科學觀察

佛教徒嚴格講可以食肉 聽唔到同睇唔到動物死就得

屌你老尾
啲菜咪又係微生物同活生生既原子組成
點解佢地可以食

屌你老母 人地咪答撚左放左工可以囉
正常人放左工返到屋企都唔會做公司野啦
會嘅話 好聽d咪有責任心 唔好聽咪on9囉
成撚日問埋d on9問題 以為好撚有趣

佛教既生命唔係用現今科學既定義
而係睇有冇五蘊

因為佛教食野係為果腹，唔係為貪圖味覺上既滿足
對於追求超脫不落輪迴既佢地，研究人造肉依種行為係本末倒置

當然只係理論上啦

這是本質既的爭論
雞蛋是生物產品
不是受不受精成為生命體

釋迦牟尼只係唔希望人殺生
根本無講咩食肉會有報應或者落地獄之類
係後世嘅極端素食者扭曲晒件事

無知真係好可怕

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

邊個話唔食得生物產品
唔殺生就得啦

可能製油隻牛仲有啲業債，大師又咁啱睇到因果，所以買番去超渡佢，食完頌經隻牛可能可以成佛，南無阿彌陀佛，普渡眾生

的確

佛陀食肉
出家唔食肉係南北朝先開始有
漢傳佛教嘢嚟

呢個講法你係邊到睇返黎

食都算，仲要食美心

有蛋已經唔得

老衲召喚

施主，只要心中有佛⋯

酒肉穿腸過

應該咁講
佛教講業力，業力嚟自想法念頭
有情眾生痛完會記得，可能生起貪嗔癡心
植物就算痛，都唔會生起貪嗔癡心

不過講到尾，食齋係漢傳佛教習俗嚟
佛陀都唔係食齋

真係齋戒嗰連雞蛋同牛奶都唔食得 （看教派）

齋≠素

所以平時去齋鋪嗰Menu有注明菜式有無乳製品同蛋製品

其實素又有好多種
齋就泛指食蛋奶戒五辛（即係傳統漢傳佛教嗰啲）
出家人又有唔同教派

喺度雞同鴨講拗嚟冇咩謂

不過食美心就一定係支持藍㗎喇唔洗講

生蠔計唔計？

「佛弟子可唔可以食肉」呢個問題本身就牽涉不同教派對經典嘅承認，唔係三言兩語解釋得清
唔少大乘佛教嘅經典（如《大般涅槃經》、《楞伽經》、《楞嚴經》）都有說明肉食嘅過患，以及佛陀當初開許僧眾食用三淨肉嘅因由，最後點出後世佛弟子（不論出家在家）唔應該食肉
因此以大乘教義為主嘅北傳佛教（漢傳、藏傳）都係傾向主張素食
尤其係漢傳因為梁武帝嘅緣故，出家人菇素成為禁戒
而藏傳喺歷史上就因為環境限制同金剛乘（密宗）嘅原故，對肉食嘅限制相對冇咁嚴格

而對肉食持較開放態度嘅係傳承部派佛教教義嘅南傳上座部佛教（主要喺東南亞傳播）
由於佢哋唔承認大乘經典而只承認《尼柯耶》（即巴利三藏嘅經藏部分，大致對應北傳嘅四《阿含》）
所以先會出現南北佛教對素食肉食截然不同嘅取態

唔係
漢傳佛教先係

btw 香港就算數啦 都唔係一個修行嘅地方

呢啲會唔會係光頭乞衣唔係和尚

打份工啫

經濟角度 其實一撚樣 和尚化緣就係求不勞而獲
不過唔跪唔臭唔煩尻你咁解

你話呢

fyi 而家牛油多數冇牛
常温固態人造牛油既入血好傷身

漢人自己成日要將宗教同政治去凡人化

少欲知足

少欲只係個過程，最終目標係無欲

睇下係邊種,有d係蛋牛奶之類都可以食,有d就係真係只可以食菜

原始佛教戒殺生，但化緣收到咩就食咩

禁食肉係漢傳佛教後加

記得不丹都可以食

只要係「不為我而死」嘅肉就可以

即係剩飯剩菜，人地施捨嘅就可以

ovo-lacto vegetarian

邊本經講最終目標係無欲?

是人少欲知足，能修普賢之行。 --《法華經》
有少欲者，則有涅槃。--《遺教經》

成日係銀行優越見到和尚尼姑排

呢度係講緊少欲之人先能夠通往涅槃，唔係少欲即是涅槃（最終目標）
少欲即係仲有欲，有欲又點會係涅槃
「少欲係過程」意思係修行並非由多欲直接跳到無欲無求，而係先透過持守戒律令自己初步遠離多欲，然後漸次培養定力、建立覺知，最終達至所謂無欲嘅境界

酒肉和尚 打份工姐
而家既出家人邊有咁高尚

藏傳佛教好似比結婚

以前印度和尚化緣，人地俾肉都照食架啦。
而家要人放下執著，做撚到咩。

但係我睇而家所謂既植物牛油裏面
其實都有奶嘅成份

正解

成日見到成班和尚着住巴黎世家
揸住個木魚去老蘭扑女

支那乜都假架嘛

你有無經文分享，而唔係自己胡亂揣摩猜測？

佛教唔可以食肉就係你呢d人搞出黎，一路鳩up，唔跟經文，再曲解埋人地意思

老千

遊子身上衣，波多野結衣

小事啦，
見過有和尚起馬會投注站行出黎

學佛嘅人係唔會食肉類製品，
佢哋呢種人係作過孽，去學佛呃自己會洗脫佢哋嘅惡
但其實係自欺欺人，或者佢哋當呢個係工作，
賺吓信眾嘅香油錢，但佢哋積嘅孽只會更多
唔同搵神父傾訴自己嘅罪惡就洗脫到罪惡
佢哋離世嘅時候，唔會可以投胎再做人
利申：學過佛

「有無欲者便得解脫一切婬．怒．癡。阿難。」

植物牛油

食肉食煙吸毒叫雞屌西偷野都得 心裡有佛就得 (好似係)

和尚蛋奶素

芝士雞蛋牛油都食得

關你撚事咩

個個討論素食
不如講吓和尚可唔可以幫襯藍店？
分黃藍係執著，抑或支持傷害生命呢？

休班警表示：me is agree you

「少欲之人無求無欲則無此患」

同樣出自遺教經，少欲只係一個代名詞
實則係無欲

諗起衲dee

巴打係咪唔識分經？
阿含經係小乘，法華經大乘喎

難道小乘解脫要無欲，大乘反而可以係少欲?
咁小乘既涅槃同大乘既涅槃又係咪唔同既涅槃?

還有，普賢行係一種修行方法，但不是佛果
正如修八正道亦需少欲，但不等於已經涅槃

屠大乳
我不入地獄 誰入地獄

完整咁睇
多欲lead to苦惱
無求無欲lead to無此患
少欲lead to能生諸善功德

多欲 to 無欲 to 少欲，先係最終追求，根本唔係你地講緊既無欲＝最終

睇你咩教派
但結婚都係啲高僧，好少small potatoes
但係大量還俗結婚，亦都有結完婚生完仔先出家

呢個次序似乎都係你既揣摩猜測
有冇經文佐證先

其實係。

小乘求己
大乘求己＋他

唔識小乘，唔知兩者既涅槃有乜分身喎

其實只係邏輯問題
小乘只求己，但修行要求還要比大乘高
睇到都唔合理

其實我係用緊你所講既經文
不過可能你剩係睇你想睇既一句，所以留意唔到

我用你所講既經文，一樣可以解讀到少欲只係修行方法，唔係少欲等於涅槃，但綜合埋其他經文，都係指向涅槃=無欲

好屈

放咗工,扑野都得啦

我反而覺得少欲難過無欲
你要無欲其實簡單d

假設你好鍾意飲珍奶
要你戒左佢以後唔飲，你開頭係難，但慣左無就可以，無咪無囉

但要你少飲既話，例如3個星期先可以飲一次
係間隔既3個星期，其實係不斷接受誘惑然後再拒絕，重點，你會回憶飲緊既時候既快樂，導致更加難抗拒

戒斷一樣野唔係無欲，只係迎合緊戒斷之後既利益既欲望，例如戒煙

相反真正無欲先係飲又得唔飲又得

老衲鍾意食五成熟牛扒

酒肉穿腸過 尼姑心癢癢

well done太殘忍
medium rare最好

part time monk

真信佛嗰啲反而少著
係咩誕咩節先會著下

隨便架姐，唔通空氣有微生物我又唔呼吸咩

其實最原始既佛教冇咩唔食得

入左中國既佛教 是但啦

化緣人地送唔得？

肉不入食道，誰入食道

你仲信呢個世界真係有真尼姑同和尚嗎

仲有粟米

跛腳點玩

用地溝油 屍油
點會用牛油

酥皮蛋撻 → 唔可以
牛油皮蛋撻 →可以

齋同vegan唔同
齋係五辛五葷都唔食得
即係有啲菜都唔食得
比vegan再嚴格

花草冇痛感
個篇文章係講緊植物有類似痛覺嘅神經反應
痛覺係傳媒比喻
原文只係講緊一個神經反應only

台大有文章解釋：

蛋糕有蛋喎

首先，點解經上只說「少欲之人」而不說「無欲之人」
因為作為「人」就必然有欲，只差多與少
「無欲之人」本身就係矛盾之說－無欲者非人，為人者必然有欲

喺人皆有「貪欲」同「苦惱」嘅前題下，少欲之人比起多欲之人更能生起諸善功德，並非只有少欲先可以生諸善功德
簡而言之：多欲之人多苦惱，少生諸善功德；少欲之人少苦惱，多生諸善功德

少欲之人進一步透過修行斷除一切苦根（包括五結之一嘅貪欲），咁就可以由「少患」趨向「無此患」

大乘講自利利他，但唔代表唔需要離欲
《金剛經》云：「若菩薩不住相布施，其福德不可思量。」
諸佛菩薩之所以能夠施無量福、度無量眾，係因為離我、人、眾生、壽者四相（離欲屬於離我相嘅部分）
有欲就代表有執著，著相地行善布施就必然不及不著相地行善布施

佛教好多派系，日本嗰D仲可以結婚生仔。

濟公出名鐘意飲酒食狗肉

著啲佛袍？